【大坳門風箏災難】600南亞人聚餐棄風箏骸遍野 玻璃線地雷陣人狗都割傷

本月十三日，有網友報稱清水灣大坳門發生風箏災難，超過百隻爛風箏和線轆被棄置於山野。從讀者陳先生提供的相片和影片可見，風箏場鄰近的草地和涼亭災情最嚴重，風箏殘骸俯拾皆是，線轆更是纏作一團，隨時絆倒行人。大坳門山頭滿目瘡痍，熱心的陳先生自發清理現場，但無奈表示：「花了近兩小時都只能收拾三分一的風箏。」
人去樓空，對於事件的始作俑者本來無從稽考，更遑論追究責任。以為這只是單一事件？一問之下，原來事件每年一月均有發生。大坳門茶水亭負責人李先生指出，「他們放完紙鷂就這樣棄置，線轆又不收好，地下就亂成一團，好像蜘蛛網。」李先生口中的「他們」，原來是一班居港印度人。
一月十四日是印度的風箏節，又稱為「瑪克桑格拉提節」(Makar sankranti)，也是印度舉國上下慶祝豐收的節日。每年的這一天，一班居港印度人仍會依照傳統，於風箏節前後在香港放風箏慶祝一番。
由於這是印度人的新年傳統，所以每年都會重複。在大坳門辦茶水亭的李先生早已見慣不怪，「他們是有錢的印度人，一年會來兩個星期。」他更指出，這些印度人會帶同廚師、到會美食和一箱箱印度運來的紙鷂，一早到大坳門找一個位置聚餐，「最多有五六百人來，全部人一起乘旅遊巴士來。」
一班專責清潔郊野公園的工友工作量大增，盧女士和朱伯紛紛道出難處。盧女士指被棄置的爛風箏和線轆數量太多，而逐一執拾風箏線時也容易受傷，「放狗人士明天不敢來放狗，怕割傷狗的腳，我們的腳也被割傷過。」朱伯則指這是他份內事，但沒公德心的破壞的確令他們工作百上加斤：「我們當然不敢出聲，我們是服務性行業對不對？不會不歡迎他們，自覺點我們很歡迎他們來玩的！」

唔係wo
我識個班南亞好有公德心

戇能9咁食環署要黎做乜？

邊度

講呢D，政府派4000蚊印幾百萬份紙質申請表都唔知斬左幾多千棵樹啦。

我都想知

鍚克教好似好啲吧

班死閪差唔撚死都無撚用，所有衰野都做撚齊哂。

屌，你識晒咩
大陸都有好人啦

印度還印度，印度人好多過江龍好撚有錢
但姓格都好西

印度佬同香港人一樣都係固寒到仆街

連登仔話南亞人好過支那狗

有同印度人交手都知，印度度縮程度
世界第一
但唔講生意錢銀，食咖哩文化，其他方面都問題不大。
當然唔係講佢地當地窮人啦。講返在港班有學識有錢既

老實講，年年聖誕定唔知邊啲大時大節香港人喺公園或者公眾地方製造既垃圾仲多，人地過節喜慶無必要突登放大黎講，除非我地香港人真係好乾淨，過聖誕同中秋完全無製造太過量既垃圾，咁我就覺得啲印度人好唔妥啦
依家呢個只係大家都會製造到既問題
打和啦

蝻亞佬同蝗蟲真係香港嘅兩大害

印度人真係仆街過仆街

接觸過就知

我覺得係因為佢地係印度有少少錢就真係可以打橫黎

當左全世界都係咁

屌 呢段野套落中國，韓國一樣得

南亞狗

好想有一日見到香港真係屬於番香港人
你地要慶祝咪番印度囉

屌你班印度人仲以為自己係印度呀！ 強烈要求用高鐵送晒印度人去新疆集中營思想改造

緊係有啦又執紙皮又執垃圾